[交易心理] 外匯交易，是財富累積

今天想和大家探討一下，究竟我們選擇在外匯市場交易，追求的是甚麼。理所當然，大家都是以賺錢為目標，但再進一步去想，要賺多少錢，用多少時間，或在某個特定時間內賺多少，這些問題其實都必須想清楚，因為它是會影響你在外匯市場的表現，甚至決定你的成敗。

先講一個經常聽到的說法，有很多人會以每個交易日作單位，設一個金額或點子作為目標，例如每天目標賺二十點子，或每天賺五百元。一聽下去，好像是個容易達到的指標，但事實上這個方法可行性不高。假設在順利的時候，當達到目標後，便停止在當天交易，但我們知道，任何交易策略，都會有不如意的時候，即是連續出現輸的單子，如果我們以每日某個點子或要賺取某個金額為目標，當遇上困境，心裡著急想追回虧蝕時，很可能會令自己跌進深淵。

另一個普遍的做法是以百份比作目標，用每週或每月做單位，例如定下目標，每個月要賺取帳戶總額的10%。這個做法是比較可行的，但亦有潛在的問題，就是給自己無形的壓力，假若接近月尾仍未能達標，在最後幾個交易日，或造成了必須入市，寄望能後來居上的壓力，可能會降低原本自己入市的原則，一些不是高機會率的訊號也照樣入市，結果可能弄巧反拙。

以上兩個例子帶出我今天想和大家分享的主題，我們應該怎樣看待外匯交易這回事。相信大家也有聽說過，在外匯市場的參與者當中，超過90%都是輸家，只有不到10%的交易者是贏家。那”贏家”是怎樣定義的呢？大概就是能夠穩定地在外匯市場賺錢，這個說法的潛台詞是，我們追求的不是一條交易賺大錢，或這一個月總計是贏錢，我們追求的，是經過長時間交易，而權益曲線(Equity Curve)是穩步上揚的。

外匯交易是馬拉松，不是100米短跑，我們追求的是細水長流，所以我們要將眼光放遠，不要過份專注一條交易，那一天的交易，甚或至那個月的交易。我們應該將專注力集中在執行好交易策略和做好風險管理，只要我們贏出交易時所賺取的，大於輸掉單子的虧蝕，一步一腳印，就能製造出上圖的Equity curve。

外匯交易，應當以財富累積的角度去看待，因為這個心態調整，我們才不會因為輸掉一條交易，一個沒有進帳的交易日，或未能達標的那個月份而失落，令我們可以以平常心去看待得失。只有這樣，才能把自己的交易策略發揮得淋漓盡致。

成篇廢話 都無講點先贏到錢

Eurusd 睇升定跌？

Fxpro 覺得點

策略再差都唔會輸到仆街
但係情緒就可以令你破產

利申 全職daytrade fx

平均賺到幾多？

賺得真係唔多 無謂獻醜啦
我個個月都OUT金你當同打工但加人工加得快D差唔多

一開始要幾多本？

Scraper/day trade/swing/trend？
有無心得分享下

初試3千 認真玩就2萬

所以我一直覺得我寫呢啲係小眾野，唔係個個啱睇。

點解炒匯咁少人贏就係因為無乜人會在意呢d，最基本但亦係最難堅持嘅野。

我FB page都有好多技術野分享，歡迎來睇下。

肯跟系統玩輸極有限，贏就無限

無問題呀，其實用咩方法都好，心態決定一切

點為止跟系統 ?

自已訂立既一set rule，點先入點先出d

想問下, 玩外匯相對股指有咩唔同或者好處或優勢 ?

外匯成交大，對比股市公平D，難做市
除非侵侵呢D國家級人物

24小時可交易

消息敏感，例如議息，匯價即刻有反應，股市唔知要幾多個月後

期貨呢？

有個問題唔明
假如美元兌港紙係1:7.85
點解有店係賣美金1=7.84
咁佢賺咩

想係投資戰場要笑到最後
一定要幫自己定一個操作系統

操作系統要包含
分trend(升/跌)
短線進場
資金控制
分批加碼或分批止盈
識止蝕(學就算輸錢，點都要輸比人小)
最後係最重要，亦最難既
要培養依法操作的心理質素

缺一不可

無backtest都係枉然 , 雖然我唔信ta , 但如果ta backtest做到一定勝率, 又不妨少少錢run一run

不如分享多d 師兄會做backtest ? 唔識program係咪做唔到 ?

講緊手動心理戰
做乜鬼backtest

佢個系統應該係話紀律
例如月供股票都係操作系統
正常係唔會因為股價升跌而影響供款決定

塵生是否高登個個塵生

咁你地炒外匯係炒期貨定真實轉番果隻外幣 ?

幾年前追你d post令我放棄研究50天線,mxxx之類既index
雖然唔係玩外匯,但都走少左好多錯路
請受我一拜

心思思想炒下日圓，留名學習。

客氣客氣!

我希望大家都可以思考下我寫嘅野，就算睇完話廢都無所謂，我希望分享我嘅經驗，就算只幫到少數人，我都覺得十分值得，亦係我keep著寫野嘅動力。

而家果d po係fb或高登搵唔搵到

媽係女人

歡迎參閱我FB page

現在我寫果啲野，都係當年係高登慢慢揼出尼，當時有睇我post嘅可以叫見證到，例如Order flow theory都係當年我自己諗出來的，成個過程都有一路分享。

呢個係我嘅奢望，我都想炒外匯可以阿媽係女人咁簡單

通常睇幾多隻貨幣咁trade

我現在已經無day trade，轉左睇日圖做swing trade，基本上睇直盤交叉盤加埋廿幾隻，但係我重質不重量，每個月平均不會多過十條trade。

如果睇主流幾隻係咪會唔夠？

如果你只睇幾隻，swing trade 的話機會可能會少啲。

呢樣都幾睇個人，有啲人無trade係手就周身唔聚財

我其實未開始做trade但keep住睇主要貨幣留意下走勢

啱，如果係新手，最好focus係幾隻，熟習下啲走勢先

但我諗緊用美金做base同用港幣個分別係邊

G持
之前有睇開，有玩其他，但無炒外匯，唔想入手玩d唔識既野
不過覺得你篇野講得岩，頭幾個留言果d反映到child 登名不虛傳

巴係full time炒嗎？

多謝支持！

好老實講，都係因為自己曾經被市場洗禮，先寫得出呢啲野，無咁嘅經歷，當然係認為我講嘅係阿媽係女人。

又咁講，可能人地真係勁，咁我講呢啲對佢地來講梗係廢話啦。

我成日同人講，湊細路係正職，炒匯係副業

手動 定 半自動？

用咩平台炒好？

我手動set掛單放好止蝕止賺然後由得佢，算唔算半自動？

即係手動啦

塵生

等巴打係fb再出文, 起身炒野既心態都係你寫嗰幾味

起身炒野??

打錯, 應該係"其實"。唔知點解打咗起身

平均一個月賺到幾多PIPS？

唔會用pips來衡量，要對比番你用嘅lot size

G 持 而家先睇到呢個po 會再睇翻塵生fb post
塵生覺得呢個禮拜EU 穿唔穿到1.15或者去唔去到1.14

多謝！

Euro我都係睇跌，去到1.1450下面先有啲支持

通常1個trade會hold幾耐先收成?

swing trade來講，快則兩三日，耐則成個月都試過

麈生有無hold 緊 EU short 就黎比啱先news stop out

我無，仲係沽緊呢個Gbp/Jpy

不過就來 hit breakeven stop

好難玩 成日估錯邊
根本同賭大細差唔多

琴日無hit 今日係咪好似fat fat ？

而家差唔多滿倉short uj

好彩沽返隻鎊